[
    {
        "front": "褒めます",
        "kanji": "BAO",
        "pronunciation": "ほめます",
        "back": "khen",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "しかります",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "しかります",
        "back": "mắng",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "誘います",
        "kanji": "DỤ",
        "pronunciation": "さそいます",
        "back": "mời, rủ",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "起こします",
        "kanji": "KHỞI",
        "pronunciation": "おこします",
        "back": "đánh thức",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "招待します",
        "kanji": "CHIÊU ĐÃI",
        "pronunciation": "しょうたいします",
        "back": "mời",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "頼みます",
        "kanji": "LẠI",
        "pronunciation": "たのみます",
        "back": "nhờ",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "注意します",
        "kanji": "CHÚ Ý",
        "pronunciation": "ちゅういします",
        "back": "chú ý, nhắc nhở",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "とります",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "とります",
        "back": "ăn trộm, lấy cắp",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "踏みます",
        "kanji": "ĐẠP",
        "pronunciation": "ふみます",
        "back": "giẫm, giẫm lên, giẫm vào",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "壊します",
        "kanji": "HOẠI",
        "pronunciation": "こわします",
        "back": "phá, làm hỏng",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "汚します",
        "kanji": "Ô",
        "pronunciation": "よごします",
        "back": "làm bẩn",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "行います",
        "kanji": "HÀNH",
        "pronunciation": "おこないます",
        "back": "thực hiện, tiến hành",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "輸出します",
        "kanji": "THÂU XUẤT",
        "pronunciation": "ゆしゅつします",
        "back": "xuất khẩu",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "輸入します",
        "kanji": "THÂU NHẬP",
        "pronunciation": "ゆにゅうします",
        "back": "nhập khẩu",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "翻訳します",
        "kanji": "PHIÊN DỊCH",
        "pronunciation": "ほんやくします",
        "back": "dịch (sách, tài liệu)",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "発明します",
        "kanji": "PHÁT MINH",
        "pronunciation": "はつめいします",
        "back": "phát minh",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "発見します",
        "kanji": "PHÁT KIẾN",
        "pronunciation": "はっけんします",
        "back": "phát kiến, tìm ra, tìm thấy",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "設計します",
        "kanji": "THIẾT KẾ",
        "pronunciation": "せっけいします",
        "back": "thiết kế",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "米",
        "kanji": "MỄ",
        "pronunciation": "こめ",
        "back": "gạo",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "麦",
        "kanji": "MẠCH",
        "pronunciation": "むぎ",
        "back": "lúa mạch",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "石油",
        "kanji": "THẠCH DU",
        "pronunciation": "せきゆ",
        "back": "dầu mỏ",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "原料",
        "kanji": "NGUYÊN LIỆU",
        "pronunciation": "げんりょう",
        "back": "nguyên liệu",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "デート",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "デート",
        "back": "cuộc hẹn hò (của nam nữ)",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "泥棒",
        "kanji": "NÊ BỔNG",
        "pronunciation": "どろぼう",
        "back": "kẻ trộm",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "警官",
        "kanji": "CẢNH QUAN",
        "pronunciation": "けいかん",
        "back": "cảnh sát",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "建築家",
        "kanji": "KIẾN TRÚC GIA",
        "pronunciation": "けんちくか",
        "back": "kiến trúc sư",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "科学者",
        "kanji": "KHOA HỌC GIẢ",
        "pronunciation": "かがくしゃ",
        "back": "nhà khoa học",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "漫画",
        "kanji": "MẠN HỌA",
        "pronunciation": "まんが",
        "back": "truyện tranh",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "世界中",
        "kanji": "THẾ GIỚI TRUNG",
        "pronunciation": "せかいじゅう",
        "back": "khắp thế giới, toàn thế giới",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "～中",
        "kanji": "TRUNG",
        "pronunciation": "～じゅう",
        "back": "khắp ~, toàn ~",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "～によって",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "～によって",
        "back": "do ~",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "よかったですね。",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "よかったですね。",
        "back": "May nhỉ./ may cho anh/chị nhỉ.",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "ドミニカ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "ドミニカ",
        "back": "Dominica, tên một quốc gia ở Trung Mỹ",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "ライト兄弟",
        "kanji": "HUYNH ĐỆ",
        "pronunciation": "ライトきょうだい",
        "back": "anh em nhà Wright, hai anh em người Mỹ đi tiên phong trong ngành hàng không Wilbur Wright (1867-1912) và Orville Wright (1871-1948)",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "源氏物語",
        "kanji": "NGUYÊN THỊ VẬT NGỮ",
        "pronunciation": "げんじものがたり",
        "back": "“chuyện Genji”",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "紫式部",
        "kanji": "TỬ THỨC BỘ",
        "pronunciation": "むらさきしきぶ",
        "back": "Nữ tác giả viết “chuyện Genji” sống trong thời Heian",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "グラハム・ベル",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "グラハム・ベル",
        "back": "Alexander Graham Bell (1847-1922), nhà phát minh người Mỹ",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "東照宮",
        "kanji": "ĐÔNG CHIẾU CUNG",
        "pronunciation": "とうしょうぐう",
        "back": "tên đền thờ Tokugawa Ieyasu ở Nikko, tỉnh Tochigi",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "江戸時代",
        "kanji": "GIANG HỘ THỜI ĐẠI",
        "pronunciation": "えどじだい",
        "back": "thời Edo (1603-1868)",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "サウジアラビア",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "サウジアラビア",
        "back": "Ả-rập Xê-út (Saudi Arabia)",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "埋め立てます",
        "kanji": "MAI LẬP",
        "pronunciation": "うめたてます",
        "back": "lấp (biển)",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "技術",
        "kanji": "KỸ THUẬT",
        "pronunciation": "ぎじゅつ",
        "back": "kỹ thuật",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "土地",
        "kanji": "THỔ ĐỊA",
        "pronunciation": "とち",
        "back": "đất, diện tích đất",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "騒音",
        "kanji": "TAO ÂM",
        "pronunciation": "そうおん",
        "back": "tiếng ồn",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "利用します",
        "kanji": "LỢI DỤNG",
        "pronunciation": "りようします",
        "back": "lợi dụng, sử dụng",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "アクセス",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "アクセス",
        "back": "nối, giao thông đi đến",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "―世紀",
        "kanji": "THẾ KỶ",
        "pronunciation": "―せいき",
        "back": "thế kỷ -",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "豪華[な]",
        "kanji": "HÀO HOA",
        "pronunciation": "ごうか「な」",
        "back": "hào hoa, sang trọng",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "彫刻",
        "kanji": "ĐIÊU KHẮC",
        "pronunciation": "ちょうこく",
        "back": "điêu khắc",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "眠ります",
        "kanji": "MIÊN",
        "pronunciation": "ねむります",
        "back": "ngủ",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "彫ります",
        "kanji": "ĐIÊU",
        "pronunciation": "ほります",
        "back": "khắc",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "仲間",
        "kanji": "TRỌNG GIAN",
        "pronunciation": "なかま",
        "back": "bạn bè, đồng nghiệp",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "そのあと",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "そのあと",
        "back": "sau đó",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "一生懸命",
        "kanji": "NHẤT SINH HUYỀN MỆNH",
        "pronunciation": "いっしょうけんめい",
        "back": "(cố gắng) hết sức, chăm chỉ, miệt mài",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "ねずみ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "ねずみ",
        "back": "con chuột",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "一匹もいません。",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "いっぴきもいません。",
        "back": "Không có con nào cả.",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "眠り猫",
        "kanji": "MIÊN MIÊU",
        "pronunciation": "ねむりねこ",
        "back": "“con mèo ngủ”, tác phẩm điêu khắc của Jingoro ở Tosho-gu",
        "collection_id": "48"
    },
    {
        "front": "左甚五郎",
        "kanji": "TẢ THẬM NGŨ LANG",
        "pronunciation": "ひだりじんごろう",
        "back": "tên một nhà điêu khắc nỗi tiếng thời Edo (1594-1651)",
        "collection_id": "48"
    }
]